%@Titre: Afrique -- 2001
\par\compo{4}{afrique2-2001}{1}{
Dans le triangle $ABC$ de hauteur $[AH]$ représenté ci-contre, on donne :

$AC=4$~cm, $BH=1,5$~cm et $\widehat{ACB}=30$\degres.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la valeur exacte de $AH$.
\item En déduire la valeur arrondie à un degré près de la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$.
\end{myenumerate}
}